<resources>
    <string name="app_name">Suurpeli</string>

    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="title_activity_main3">Main3Activity</string>
    <string name="tab_text_1">Tab 1</string>
    <string name="tab_text_2">Tab 2</string>
    <string name="tab_text_3">Tab 3</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="section_format">Hello World from section: %1$d</string>
    <string name="title_activity_main4">Main4Activity</string>
    <string name="saantotext">Säännöt</string>

    <string name="lääkintämiehet">"Lääkintämies toimii skenaariosääntöjen puitteissa pelaajia osuman jälkeen \"parantavana\" pelaajana. Lääkintämies kantaa hihassaan lääkintämiestehtävästi kertovaa tunnistusmerkkiä. Parantaminen tapahtuu käytännössä maalin pyyhkimisellä pois varusteista ja ottamalla parannettavalta pelaajalta vihreä hihanauha pois. Saatuaan toisen osuman tämän jälkeen pelaajaa ei voi enää parantaa. Lääkintämiehellä ei ensiapukorttia ole, joten hän putoaa pelistä pois jo ensimmäisestä osumasta. Lääkintämiehelle on etua nopeista jaloista ja kyvystä edetä eteenpäin käyttäen maaston tarjoamaa suojaa. Lääkintämiehet ovat ratkaisesseet toiminnallaan monesti tiukat pelitilanteet sekä myös poissaolollaan tuominneet jäljelle jääneet omat pelaajat karvaaseen tappioon!\n" +
            "Moni lääkintämiehenä pelaava on havainnut paremmaksi pelata ilman merkkainta, sillä se nopeuttaa ja helpottaa liikkumista. Lääkintämiehen tärkein tehtävä on pitää omat mahdollisimman tehokkaasti mukana pelissä ja haavoittuneet työllistävät lääkintämiestä niin paljon, että aikaa ampumiselle ei juuri jää. Parhaiten menestyneet lääkintämiehet on perinteisesti palkittu pelin jälkeen päätöstilaisuudessa!
    </string>

    <string name="PST">"PST-pelaaja (panssarintorjunta-pelaaja) toimii peruspelaaja, mutta omaa myös kyvyn tehdä pelissä käyttäviä ajoneuvoja toimintakyvyttömiksi. Ajoneuvojen pysäyttämistä varten PST-pelajaalla on toinen merkkain mukana, sekä oman värisiä kuulia, jioden väri muuttuu joka vuosi. Toiseksi merkkaimeksi sopii hyvin vaikkapa pumppu tai pistooli, tärkeää on että PST-merkkainta saa kannettua hihnassa tai kotelossa silloin kun sitä ei tarvitse. PST-pelaajan kuulamäärä on rajoitettu. Ajoneuvot PST-pelaaja pysäyttää ampumalla niitä tuulilasiin tai ajoneuvoon kiinnitettyyn pleksin palaan.\n" +
                        "Tehokas PST-pelaajan käyttö edellyttää yhteistyötä oman ryhmän ja sektorinjohtajan kanssa. Sektorinjohtaja ilmoittaa maaleista ja oma ryhmä suojaa PST-pelaajan etenemistä ampumisetäisyydelle. PST-pelaajan tavaramerkkejä ovat rauhallisuus, tarkat osumat sekä kyky käyttää kaikkia mahdollisia maastossa olevia suojia hyväkseen. PST-pelaajan rooli on monesti ratkaisevassa asemassa puolustustaisteluissa.
    </string>


    <string name="Rivimiehet">Pelaajat muodostavat ryhmien iskuvoiman, ilman taistelijoiden panosta pelistä ei tule mitään. Pelaajat ovat niitä jotka ottavat yhteen vastustajien kanssa viimeiseen kuulaan ja hikipisaraan saakka. Pelajaana pääset suoraan etulinjan toimintaan Suomen suurimmassa paintball-pelissä. Pelaajat toimivat kentällä noin 20 hlö ryhmissä, joita johtaa ryhmänjohtaja. Jokaisessa ryhmässä on lisäksi PST-pelaaja ja lääkintämies.\n" +
                        "Pelaajien tehtävä on hankkia pisteitä omalla joukkueella ja estää vastustajia saamasta pisteitä. Käytännössä tämä tapahtuu joko itse hyökkäämällä tai jotain kohdetta puolustamalla. Pelaajat suojaavat myös erikoisrooleissa toimivia pelaajia. Mikäli joukkueen käytössä on ajoneuvoja, pelaajat ovat niitä pelaajia jotka pääsevät näihin ampujiksi.\n" +
                        "Pelaajana pelaaminen on paintballia parhaimmillaan ja siinä pääsee keskittymään oleelliseen: vastustajien ampumiseen ja hauskanpitämiseen!
    </string>

    <string name="Ryhmänjohtaja">Ryhmänjohtaja vastaa oman ryhmänsä toiminnasta. Ryhmä koostuu noin 20 pelaajasta, jotka saattavat olla lähtöisin useista eri peliporukoista. Ryhmänjohtajan tehtäviä erien välissä on pitää oma ryhmänsä koossa ja tietoisena aikataulusta ja siitä mitä seuraavaksi on tulossa. Tietoa ryhmänjohtaja saa sektorinjohtajilta ja komentajalta, eli kun oma ryhmä on saatu taukoalueella kasaan, lähtee ryhmänjohtaja komentopaikalle kuuntelemaan lisäohjeita. Sektorinjohtajat kertovat tulevan erän suunnitelmat ja antavat ryhmänjohtajille tarkemmat tiedot ryhmän tehtävästä.\n" +
                        "Pelinaikana ryhmänjohtaja vie ryhmänsä oikealle paikalle ja johtaa sitä omalla esimerkillään. Ryhmänjohtaja saa järjestäjän puolesta radiopuhelimen, jonka avulla voi olla yhteydessä muihin ryhmänjohtajiin, sektorinjohtajiin ja komentajaan. Ryhmänjohtajan antamat tilanneilmoitukset ovat suuressa arvossa sektorinjohtajien ja komentajan näkökulmasta. Pelaajia ryhmänjohtaja johtaa edestä ja omalla reippaalla esimerkillään. Pelin edetessä ja tilanteiden muuttuessa alkuperäiset ryhmät tahtovat mennä väkisinkin sekaisin pelaajien pudotessa yksitellen pois ja lähtiessä kohti respaa, uusien pelaajien taas saapuessa samanaikasesti kentälle. Tässä vaiheessa ryhmänjohtajan on johdettava myös muitakin pelaajia alkuperäisen kokoonpanon lisäksi. Ryhmänjohtajan tehtävä antaa uutta näkemystä Suurpeleistä sekä mahdollisuuden osallistua joukkueen pelitaktiikan laatimiseen ja toteuttamiseen.");
    </string>
    <string name="gameover">No game going on</string>

</resources>
